[
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，党确立习近平同志党中央的核心、____，确立____的指导地位，反映了全党全军全国各族人民共同心愿。",
        "option": "",
        "answer": "全党的核心地位，习近平新时代中国特色社会主义思想",
        "id": "1781201436911075328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是一个国家、一个民族的灵魂。国家的富强，民族的振兴，无不伴随着文化的历史性进步。",
        "option": "",
        "answer": "文化",
        "id": "1781201440518176768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是在中国共产党领导下，人民内部各方面围绕改革发展稳定重大问题和涉及群众切身利益的实际问题，在决策之前和决策实施之中开展广泛协商，努力形成共识的重要民主形式。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义协商民主",
        "id": "1781201439951945728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是引领发展的第一动力。",
        "option": "",
        "answer": "创新",
        "id": "1781201438970478592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "团结就是力量，奋斗开创未来。____是中国共产党和中国人民最显著的精神标识，是中国人民创造历史伟业的必由之路。",
        "option": "",
        "answer": "团结奋斗",
        "id": "1781201437674438656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，中国特色社会主义进入新时代，以习近平同志为主要代表的中国共产党人，坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同____相结合，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。",
        "option": "",
        "answer": "中华优秀传统文化",
        "id": "1781201436508422144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义有很多特点和特征，其中最本质的特征是____。这个最本质特征是在近代以来中国历史发展中形成的，是由中国最广大人民根本利益和实现中华民族伟大复兴历史任务决定的。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党领导",
        "id": "1781201437712187392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以后，党坚持教育为本，提出“____是第一生产力”的论断。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1781201439343771648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是历史的创造者，是真正的英雄。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781201438253252608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "治理好我们这个大党和大国，必须坚持____特别是党中央集中统一领导，发扬党的自我革命精神，解决好大党独有难题。",
        "option": "",
        "answer": "党的全面领导",
        "id": "1781201436630056960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的性质宗旨、理想信念、初心使命赋予中国特色社会主义事业以____、____、团结奋斗的力量，决定着中国特色社会主义事业的前途命运。",
        "option": "",
        "answer": "信仰的力量，真理的力量",
        "id": "1781201437787684864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持外交大权在____，改革和完善对外工作体制机制。",
        "option": "",
        "answer": "党中央",
        "id": "1781201442741157888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在新中国成立特别是改革开放以来取得重大成就的基础上,我国发展站在了新的历史起点上，社会主要矛盾已由人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾，转化为____和不平衡不充分的发展之间的矛盾。",
        "option": "",
        "answer": "人民日益增长的美好生活需要",
        "id": "1781201437217259520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "要毫不动摇巩固和发展____经济，毫不动摇鼓励、支持、引导____经济发展。",
        "option": "",
        "answer": "公有制，非公有制",
        "id": "1781201439083724800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "时代是出卷人，我们是答卷人，____是阅卷人。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781201438291001344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民砥砺前行，推动党和国家事业取得____、发生历史性变革，使中国特色社会主义展现出强大生命力。",
        "option": "",
        "answer": "历史性成就",
        "id": "1781201436948824064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，是全党全国各族人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的____，是新时代党和国家事业发展的根本遵循。",
        "option": "",
        "answer": "行动指南",
        "id": "1781201436873326592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "历史和实践充分证明，只有社会主义才能救中国，只有社会主义才能发展中国，只有坚持和发展____才能实现中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1781201436990767104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家，工人阶级领导是通过其先锋队——____实现的。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党领导",
        "id": "1781201437989011456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“实践证明，____是我们认识世界、把握规律、追求真理、改造世界的强大思想武器，是我们党和国家必须始终遵循的指导思想。”",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1781201437825433600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“为什么要强调党在中国式现代化建设中的领导地位？这是因为，党的领导直接关系中国式现代化的____、____、最终成败。”",
        "option": "",
        "answer": "根本方向，前途命运",
        "id": "1781201437561192448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是国家的根本法，是治国安邦的总章程，是党和人民意志的集中体现，是国家各种制度和法律法规的总依据，具有最高的法律地位。",
        "option": "",
        "answer": "宪法",
        "id": "1781201440367181824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出，以____为中心是我们党的根本执政理念，让人们生活幸福是“国之大者”。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781201440815972352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中央军委实行____制。",
        "option": "",
        "answer": "主席负责",
        "id": "1781201442283978752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国发挥新型____体制优势，一大批重大创新工程取得突破性进展。",
        "option": "",
        "answer": "举国",
        "id": "1781201439532515328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“中国特色社会主义，既坚持了科学社会主义基本原则，又根据时代条件赋予其鲜明的____。”",
        "option": "",
        "answer": "中国特色",
        "id": "1781201437028515840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "办好中国特色社会主义教育，必须坚持扎根____办教育。",
        "option": "",
        "answer": "中国大地",
        "id": "1781201439419269120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是新时代坚持和发展中国特色社会主义的根本动力。",
        "option": "",
        "answer": "全面深化改革开放",
        "id": "1781201438857232384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国军队坚持____的战略方针。",
        "option": "",
        "answer": "积极防御",
        "id": "1781201442023931904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是新时代我国经济社会发展的鲜明主题，是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
        "option": "",
        "answer": "高质量发展",
        "id": "1781201438894981120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界，____仍然是时代主题，但并不太平。",
        "option": "",
        "answer": "和平与发展",
        "id": "1781201441986183168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平强调“中国开放的大门只会____，永远____!”",
        "option": "",
        "answer": "越开越大，不会关上",
        "id": "1781201438710431744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设____是全面建成社会主义现代化强国的战略先导，是实现高水平科技自立自强的重要支撑，是促进全体人民共同富裕的有效途径，是以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴的基础工程。",
        "option": "",
        "answer": "教育强国",
        "id": "1781201439381520384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们党的生命线和根本工作路线，是我们党永葆青春活力和战斗力的重要传家宝。",
        "option": "",
        "answer": "群众路线",
        "id": "1781201438366498816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主是全链条、全方位、____的民主。",
        "option": "",
        "answer": "全覆盖",
        "id": "1781201439876448256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代以来，不断推动香港进入由乱到治走向____的新阶段。",
        "option": "",
        "answer": "由治及兴",
        "id": "1781201442476916736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____就是人民，人民就是____，这是由我们党的性质、宗旨决定的。",
        "option": "",
        "answer": "江山，江山",
        "id": "1781201438215503872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持以____为中心，是新时代坚持和发展中国特色社会主义的根本立场。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781201438173560832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人民对____的向往就是党的奋斗目标。",
        "option": "",
        "answer": "美好生活",
        "id": "1781201438328750080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革总目标是:完善和发展中国特色社会主义制度、推进____现代化。",
        "option": "",
        "answer": "国家治理体系和治理能力",
        "id": "1781201438668488704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "政权必须掌握在____手中，这是世界通行的政治法则。",
        "option": "",
        "answer": "爱国者",
        "id": "1781201442401419264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面建设社会主义现代化国家，必须坚持____原则，尊重劳动、尊重知识、尊重人才、尊重创造，培养造就大批德才兼备的高素质人才，聚天下英才而用之，推动我国由人才大国迈向人才强国。",
        "option": "",
        "answer": "党管人才",
        "id": "1781201439608012800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____就是党的形象，关系人心向背、关系党的生死存亡。",
        "option": "",
        "answer": "党的作风",
        "id": "1781201443416440832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成小康社会是实现中华民族伟大复兴中国梦的关键一步。要在全面建成小康社会的基础上，分____全面建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国，全面推进中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "两步走",
        "id": "1781201437330505728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出，新时代抓发展，必须更加突出发展理念，坚定不移贯彻____、____、____、____、____的新发展理念。",
        "option": "",
        "answer": "创新，协调，绿色，开放，共享",
        "id": "1781201439008227328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是实现民族振兴、赢得国际竞争主动的战略资源。",
        "option": "",
        "answer": "人才",
        "id": "1781201439570264064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "台湾前途在于____，台湾同胞福祉系于民族复兴。",
        "option": "",
        "answer": "国家统一",
        "id": "1781201442552414208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代坚持和发展中国特色社会主义，必须坚定道路自信、____、____、文化自信。",
        "option": "",
        "answer": "理论自信，制度自信",
        "id": "1781201437104013312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化,既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的____。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色",
        "id": "1781201437485694976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是核心，反映军队的根本职能和军队建设的根本指向。",
        "option": "",
        "answer": "能打胜仗",
        "id": "1781201442099429376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是新时代我国民主政治领域具有重大创新意义的标志性成果。",
        "option": "",
        "answer": "全过程人民民主",
        "id": "1781201439763202048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴的中国梦，本质是国家富强、民族振兴、____。",
        "option": "",
        "answer": "人民幸福",
        "id": "1781201437410197504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是获得真知灼见的源头活水，是贯彻群众路线的有效途径。",
        "option": "",
        "answer": "调查研究",
        "id": "1781201438404247552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "积极推动全球治理，倡导____的全球治理观。",
        "option": "",
        "answer": "共商共建共享",
        "id": "1781201442850209792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国宣布提高国家自主贡献力度，到2030年，单位国内生产总值二氧化碳排放将比2005年下降65%以上，非化石能源占一次能源消费比重将达25%左右，力争____年前实现碳达峰，努力争取2060年前实现碳中和。",
        "option": "",
        "answer": "2030",
        "id": "1781201441537392640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设教育强国的目的，就是要培养一代又一代____全面发展的社会主义建设者和接班人。",
        "option": "",
        "answer": "德智体美劳",
        "id": "1781201439457017856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "由于西方列强的入侵和封建统治的腐朽，中国逐渐陷入半殖民地半封建社会的黑暗深渊，国家蒙辱、人民蒙难、____，中华民族遭受了前所未有的劫难。",
        "option": "",
        "answer": "文明蒙尘",
        "id": "1781201437368254464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央对社会主义基本经济制度作出新概括，将____为主体、多种所有制经济共同发展，____为主体、多种分配方式并存，____等共同作为社会主义基本经济制度。",
        "option": "",
        "answer": "公有制，按劳分配，社会主义市场经济体制",
        "id": "1781201439045976064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "必须将坚定奉行____的和平外交政策，坚持走和平发展道路。",
        "option": "",
        "answer": "独立自主",
        "id": "1781201442929901568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人民民主是社会主义的生命，____是社会主义民主政治的本质属性。",
        "option": "",
        "answer": "全过程人民民主",
        "id": "1781201439645761536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____就是金山银山，这是重要的发展理念，也是推进现代化建设的重大原则。",
        "option": "",
        "answer": "绿水青山",
        "id": "1781201441227014144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民,以坚如磐石的战略定力、开拓创新的进取精神,推进党和国家事业取得举世瞩目的伟大成就，开创了中国特色社会主义____，中国特色社会主义正成为21世纪科学社会主义发展的旗帜，成为振兴世界社会主义的中流砥柱。",
        "option": "",
        "answer": "新时代",
        "id": "1781201436588113920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想坚持科学社会主义基本原则，深刻总结和充分运用党百年奋斗的历史经验，根据时代和实践发展变化，科学回答了新时代____、____等重大时代课题，以全新的视野深化了对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识，对马克思主义作出了整体的而不是局部的、系统的而不是零散的丰富发展，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。",
        "option": "",
        "answer": "坚持和发展什么样的中国特色社会主义，怎样坚持和发展中国特色社会主义",
        "id": "1781201436835577856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“____，就其要义来讲，是要解决好人与自然和谐共生问题。”",
        "option": "",
        "answer": "绿色发展",
        "id": "1781201441340260352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“中国特色社会主义是物质文明和____全面发展的社会主义。一个没有精神力量的民族难以自立自强，一项没有文化支撑的事业难以持续长久。”",
        "option": "",
        "answer": "精神文明",
        "id": "1781201440480428032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国最广泛、最深厚的基础是____，必须坚持法治为了人民、依靠人民、造福人民、保护人民。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781201440178438144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是建军之本、强军之魂。",
        "option": "",
        "answer": "党对军队的绝对领导",
        "id": "1781201442246230016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "到____年实现建军一百年奋斗目标。",
        "option": "",
        "answer": "2027",
        "id": "1781201442208481280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化的本质要求是：坚持中国共产党领导，坚持中国特色社会主义，实现高质量发展，发展全过程人民民主，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，____。",
        "option": "",
        "answer": "创造人类文明新形态",
        "id": "1781201437523443712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "各级党组织要不断提高____执政、____执政、____执政的水平，增强总揽全局、协调各方的能力，保证党领导人民有效治理国家。",
        "option": "",
        "answer": "科学，民主，依法",
        "id": "1781201438102257664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "一个国家选择什么样的国家制度和国家治理体系，是由这个国家的____、____、经济发展水平决定的。",
        "option": "",
        "answer": "历史文化，社会性质",
        "id": "1781201438630739968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“一定要认清，中国最大的国情就是____。什么是中国特色？这就是中国特色。”",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党的领导",
        "id": "1781201437749936128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推动构建新型国际关系，就是要秉持相互合作、公平争议、____原则。",
        "option": "",
        "answer": "合作共赢",
        "id": "1781201442963456000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化,打破了“____=____”的迷思，展现了不同于西方现代化的新图景。",
        "option": "",
        "answer": "现代化，西方化",
        "id": "1781201437598941184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央提出使____在资源配置中起决定性作用，更好发挥____作用，这是我们党在理论和实践上的重大推进，是对中国特色社会主义建设规律认识的一个新突破。",
        "option": "",
        "answer": "市场，政府",
        "id": "1781201439121473536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的全面领导、党的全部工作要靠党的____去实现。",
        "option": "",
        "answer": "坚强组织领导",
        "id": "1781201443378692096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "共同富裕是全体人民共同富裕，是人民群众____和____都富裕。",
        "option": "",
        "answer": "物质生活，精神生活",
        "id": "1781201438479745024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是人民当家作主和依法治国的根本保证，人民当家作主是社会主义民主政治的本质特征，依法治国是党领导人们治理国家的基本方式，三者统一于我国社会主义民主政治伟大实践。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1781201439721259008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和加强党的全面领导，使党的____、思想引领力、群众组织力、社会号召力显著增强。",
        "option": "",
        "answer": "政治领导力",
        "id": "1781201437913513984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "维护政权安全，就是要毫不动摇坚持和巩固党的领导和____。",
        "option": "",
        "answer": "长期执政地位",
        "id": "1781201441801633792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央着眼统筹____、把握国家安全主动权，明确提出加快构建新安全格局。",
        "option": "",
        "answer": "发展和安全",
        "id": "1781201441575141376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "保证____，维护党中央权威和集中统一领导，是党的政治建设的首要任务。",
        "option": "",
        "answer": "全党服从中央",
        "id": "1781201443303194624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主把党的主张、国家意志、____紧密融合在一起，充分彰显了人民的主体地位，彰显了人民民主的真实性。",
        "option": "",
        "answer": "人民意愿",
        "id": "1781201439914196992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平外交思想开创中国特色大国外交新境界，展现出____的大国气派。",
        "option": "",
        "answer": "守正创新",
        "id": "1781201442778906624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民,坚持以____全面推进中华民族伟大复兴，在理论和实践上实现一系列创新突破，丰富和发展了人类文明新形态。",
        "option": "",
        "answer": "中国式现代化",
        "id": "1781201436713943040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____集中体现着全体人民共同的价值追求，是凝聚人心、汇聚民力的强大力量。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值观",
        "id": "1781201440778223616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央创造性提出关于全面依法治国的一系列新理念新思想新战略，形成了____，推动法治中国建设开创新局面。",
        "option": "",
        "answer": "习近平法治思想",
        "id": "1781201440027443200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“良好的____是最公平的公共产品，是最普惠的民生福祉。”",
        "option": "",
        "answer": "生态环境",
        "id": "1781201441264762880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "加强____，是坚守理想信念、坚定革命意志的前提。",
        "option": "",
        "answer": "加强思想建设",
        "id": "1781201443340943360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是新时代爱国统一战线的历史责任。",
        "option": "",
        "answer": "促进中华儿女大团结",
        "id": "1781201439989694464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "总体国家安全观以____为宗旨。",
        "option": "",
        "answer": "人民安全",
        "id": "1781201441763885056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是由国家立法规定并以国家作为给付义务主体，为保障社会成员的基本生活和福利、对生活困难社会成员给予物质或服务帮助的各项措施的统称，主要涉及社会保险、社会救助、社会福利、社会优抚等方面。",
        "option": "",
        "answer": "社会保障体系",
        "id": "1781201441004716032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是一个生命共同体，是不可分割的生态系统。",
        "option": "",
        "answer": "山水林田湖草沙",
        "id": "1781201441378009088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们捍卫和平、维护安全、慑止战争的手段和选择有多种多样，但____始终是保底手段",
        "option": "",
        "answer": "军事手段",
        "id": "1781201441948434432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我国社会主义初级阶段历史进程中的一个重要阶段，是中国共产党带领人民迎来从站起来、富起来到强起来历史性跨越的新阶段，是全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的重要阶段。",
        "option": "",
        "answer": "新发展阶段",
        "id": "1781201438932729856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会文明进步的基础，是民族昌盛和国家富强的重要标志，是促进人的全面发展的必然要求。",
        "option": "",
        "answer": "人民健康",
        "id": "1781201441080213504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持为____服务、为社会主义服务的根本方向，是决定社会主义文化事业前途命运的关键。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781201440702726144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的领导是全面的、系统的、整体的，并不是说党组织包揽包办一切、事无巨细什么都去管，而是在各级各种组织中发挥____，既善于总揽全局，又善于协调各方，不断增强党组织的领导统筹能力，充分调动方方面面的工作积极性，使党的领导作用贯穿于工作全过程。",
        "option": "",
        "answer": "领导核心作用",
        "id": "1781201438026760192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "文化兴则国运兴，文化强则民族强。实现中华民族伟大复兴，必然要求推动中华文化繁荣兴盛，建设社会主义____。",
        "option": "",
        "answer": "文化强国",
        "id": "1781201440442679296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，来源于____、来源于____、来源于真理。",
        "option": "",
        "answer": "实践，人民，",
        "id": "1781201437141762048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义最本质的特征，是社会主义法治最根本的保证。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1781201440140689408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持____，保障全体人民参与社会建设、社会治理的权利，维护全体人民享有社会治理成果的权益，是完善社会治理必须始终遵循的重要理念。",
        "option": "",
        "answer": "共建共治共享",
        "id": "1781201441113767936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持尽力而为、____，是保障和改善民生的重要方针。",
        "option": "",
        "answer": "量力而行",
        "id": "1781201440891469824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____既是实现国家现代化的基本保障，也是国家现代化的重要内容，国家要走向现代化，必须实现法治化。",
        "option": "",
        "answer": "法治",
        "id": "1781201440404930560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是国之大计、党之大计。",
        "option": "",
        "answer": "教育",
        "id": "1781201439306022912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民，锚定全面建成小康社会这个战略目标，紧扣我国社会主要矛盾变化，统筹推进____、____、____、____、生态文明建设，突出抓重点、补短板、强弱项，特别是坚决打好防范化解重大风险、精准脱贫、污染防治的攻坚战，夺取了全面建成小康社会的历史性胜利。",
        "option": "",
        "answer": "经济建设，政治建设，文化建设，社会建设",
        "id": "1781201437447946240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____事关人民的生存生活生计，事关民心所向、民情所系、民意所指，决定党的事业成败和国家命运兴衰。",
        "option": "",
        "answer": "民生",
        "id": "1781201440853721088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是灵魂，决定军队建设的政治方向。",
        "option": "",
        "answer": "听党指挥",
        "id": "1781201442061680640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "秉持真实亲诚理念和____，加强同发展中国家团结合作。",
        "option": "",
        "answer": "正确义利观",
        "id": "1781201443038953472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们党的一次伟大觉醒，正是这个伟大觉醒孕育了我们党从理论到实践的伟大创造。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1781201438517493760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴的中国梦，保证人民安居乐业，____是头等大事。",
        "option": "",
        "answer": "国家安全",
        "id": "1781201441688387584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "以____纠正“四风”，反对特权思想和特权现象。",
        "option": "",
        "answer": "钉钉子精神",
        "id": "1781201443189948416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____和特别行政区政府是香港的昂家人，也是治理香港的第一责任人。",
        "option": "",
        "answer": "行政长官",
        "id": "1781201442514665472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设人与自然和谐共生的地球家园，要顺应世界各国人民对美好生态环境的需要，以____为驱动，坚持多边主义，推动全球环境治理体系更加公平合理，携手共建清洁美丽世界。",
        "option": "",
        "answer": "绿色转型",
        "id": "1781201441453506560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设社会主义文化强国、推动社会主义文化繁荣兴盛，关键在于坚定中国特色社会主义____。",
        "option": "",
        "answer": "文化自信",
        "id": "1781201440551731200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "力争到____年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。",
        "option": "",
        "answer": "2035",
        "id": "1781201442170732544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是党的建设的一贯要求和根本方针。",
        "option": "",
        "answer": "党要管党、从严治党",
        "id": "1781201443114450944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主是过程民主和____的统一。",
        "option": "",
        "answer": "成果民主",
        "id": "1781201439800950784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放说到底，就是要不断破除制约____发展、制约社会进步的障碍，推动经济社会更好更快发展。",
        "option": "",
        "answer": "生产力",
        "id": "1781201438781734912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色大国外交牢牢把握服务民族复兴、____这条主线。",
        "option": "",
        "answer": "促进人类进步",
        "id": "1781201442703409152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主是____和间接民主的统一。",
        "option": "",
        "answer": "直接民主",
        "id": "1781201439838699520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是民生之源，是改善民生、实现发展成果由人民共享最重要最直接的方式。",
        "option": "",
        "answer": "收入分配",
        "id": "1781201440929218560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "维护党中央权威和集中统一领导，最关键的是坚决维护习近平同志____的核心、____的核心地位。一个国家、一个政党，领导核心至关重要。",
        "option": "",
        "answer": "党中央，全党",
        "id": "1781201438064508928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____问题是全人类共同面临的问题，保持良好生态环境是各国人民的共同心愿和共同责任。",
        "option": "",
        "answer": "生态环境",
        "id": "1781201441415757824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持____和与邻为善、以邻为伴周边外交方针，深化同周边国家友好互信和利益融合。",
        "option": "",
        "answer": "亲诚惠容",
        "id": "1781201443001204736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持____、百家争鸣，是繁荣发展社会主义文化的重要方针。",
        "option": "",
        "answer": "百花齐放",
        "id": "1781201440740474880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平强调：“____是保障和改善民生、维护社会公平、增进人民福祉的基本制度保障，是促进经济社会发展、实现广大人民群众共享改革发展成果的重要制度安排，发挥着民生保障安全网、收入分配调节器、经济运行减震器的作用，是治国安邦的大问题。”",
        "option": "",
        "answer": "社会保障",
        "id": "1781201441042464768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是马克思主义的本质属性和鲜明品格。",
        "option": "",
        "answer": "人民性",
        "id": "1781201438140006400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们坚定文化自信的现实基础。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义伟大实践",
        "id": "1781201440664977408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "构建新发展格局最本质的特征是实现____。",
        "option": "",
        "answer": "高水平的自立自强",
        "id": "1781201439234719744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "解决台湾问题，坚持____，这是统一的战略支撑。",
        "option": "",
        "answer": "绝不承诺放弃使用武力",
        "id": "1781201442627911680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "基层治理是国家治理的基石，____是社会治理最基本的单元，是党和政府联系、服务居民群众的“最后一公里”。",
        "option": "",
        "answer": "城乡社区",
        "id": "1781201441151516672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设____，是全面建设社会主义现代化国家的重要目标，也是满足人民日益增长的优美生态环境需要的必然要求。",
        "option": "",
        "answer": "美丽中国",
        "id": "1781201441302511616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出“开展调查研究就是走群众路线，没有调查就没有发言权，就没有____。”",
        "option": "",
        "answer": "决策权",
        "id": "1781201438441996288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "构建以国内____为主体、国内国际____相互促进的新发展格局。",
        "option": "",
        "answer": "大循环，双循环",
        "id": "1781201439159222272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推进中国式现代化，必须增强全党全国各族人民的____、____、____，不信邪、不怕鬼、不怕压,知难而进、迎难而上，统筹发展和安全，全力战胜前进道路上各种困难和挑战，依靠顽强斗争打开事业发展新天地。",
        "option": "",
        "answer": "志气，骨气，底气",
        "id": "1781201437636689920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____和法治相互依存，相互作用，密不可分。法治当中有政治，没有脱离政治的法治。",
        "option": "",
        "answer": "政治",
        "id": "1781201440253935616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义，是中华文化和中国精神的时代精华，实现了马克思主义____新的飞跃。",
        "option": "",
        "answer": "中国化时代化",
        "id": "1781201436793634816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "必须以永远在路上的执着把____引向深入，以党的伟大自我革命引领伟大社会革命。",
        "option": "",
        "answer": "全面从严治党",
        "id": "1781201443076702208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党核心是加强____，基础在全面，关键在严，要害在治。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1781201443152199680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从____、____到____的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景；",
        "option": "",
        "answer": "站起来，富起来，强起来",
        "id": "1781201437179510784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是国家强盛之基、安全之要",
        "option": "",
        "answer": "科技自立自强",
        "id": "1781201439494766592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "要保证____安全，维护社会主义市场经济秩序，保障关系国民经济命脉的重要行业和关键领域安全。",
        "option": "",
        "answer": "基本经济制度",
        "id": "1781201441872936960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持一个中国和____，这是统一的政治基础。",
        "option": "",
        "answer": "“九二共识”",
        "id": "1781201442590162944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是国家安全的根本。",
        "option": "",
        "answer": "政治安全",
        "id": "1781201441612890112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想内涵十分丰富，党的十九大、十九届六中全会提出的“____”“十四个坚持”“十三个方面成就”概括了习近平新时代中国特色社会主义思想的主要内容。",
        "option": "",
        "answer": "十个明确",
        "id": "1781201436755886080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持依法治国和____相结合。国家和社会治理需要法律和道德共同发挥作用。",
        "option": "",
        "answer": "以德治国",
        "id": "1781201440216186880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党运用马克思主义及时科学解答时代新课题，不断推进马克思主义____，是推动中国特色社会主义制度不断完善、确保中国特色社会主义事业始终充满生机活力的根本原因。",
        "option": "",
        "answer": "中国化时代化",
        "id": "1781201437863182336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "维护____安全，就是要熬不动摇坚持和完善。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义制度",
        "id": "1781201441835188224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是一国经济的立身之本、财富之源，是构筑未来发展战略优势的重要支撑。",
        "option": "",
        "answer": "实体经济",
        "id": "1781201439196971008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“天地与我并生，而万物与我为一”的“____”思想是中华文明的鲜明特色和独特标识，代表着我们祖先对处理人与自然关系的重要认识。",
        "option": "",
        "answer": "天人合一",
        "id": "1781201441189265408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "构建____成为引领时代潮流和人类前进方向的鲜明旗帜。",
        "option": "",
        "answer": "人类命运共同体",
        "id": "1781201442887958528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "教育、____、____是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。",
        "option": "",
        "answer": "科技，人才",
        "id": "1781201439268274176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新时代全面深化改革开放是一场深刻____。",
        "option": "",
        "answer": "革命",
        "id": "1781201438592991232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义法治体系，本质上是____的法律表现形式。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义制度",
        "id": "1781201440329433088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平明确指出：“在当今中国，没有大于中国共产党的政治力量或其他什么力量。党政军民学，东西南北中，党是领导一切的，是最高的____。”",
        "option": "",
        "answer": "政治领导力量",
        "id": "1781201437951262720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的____是党的根本性建设。",
        "option": "",
        "answer": "政治建设",
        "id": "1781201443265445888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在党不断实现自我净化、自我完善、____、自我提高，以伟大自我革命引领伟大社会革命的过程中创立并不断丰富发展的。",
        "option": "",
        "answer": "自我革新",
        "id": "1781201436672000000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____与人民群众切身利益关系最密切，是人民群众安全感的晴雨表，是社会安定的风向标。",
        "option": "",
        "answer": "社会安全",
        "id": "1781201441910685696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持____和保障特别行政区高度自治权相统一。",
        "option": "",
        "answer": "中央全面管治权",
        "id": "1781201442359476224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出，“中国将坚持实施更大范围、更宽领域、更深层次对外开放，坚持走中国式现代化道路，建设更高水平____经济新体制”。",
        "option": "",
        "answer": "开放型",
        "id": "1781201438819483648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们党形成并统筹推进“____”总体布局，形成并协调推进“____”战略布局。",
        "option": "",
        "answer": "五位一体，四个全面",
        "id": "1781201437292756992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们党领导人们长期探索走出的____，是全面依法治国的唯一正确道路。这条道路是由我国社会主义国家性质所决定的，本质上是中国特色社会主义道路在法治领域的具体体现。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义法治道路",
        "id": "1781201440102940672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持抓____和管“绝对多数”相统一。",
        "option": "",
        "answer": "“关键少数”",
        "id": "1781201443227697152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "维护意识形态安全，就是要毫不动摇坚持和巩固____在意识形态领域的指导地位。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1781201441650638848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是保证，关系军队的性质、宗旨、本色。",
        "option": "",
        "answer": "作风优良",
        "id": "1781201442137178112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党带领人民在伟大斗争中孕育的____和社会主义先进文化是我们坚定文化自信的坚强基石。",
        "option": "",
        "answer": "革命文化",
        "id": "1781201440627228672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "2014年4月15日，习近平在中央国家安全委员会第一次会议上首次提出____。",
        "option": "",
        "answer": "总体国家安全观",
        "id": "1781201441726136320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "宪法和____共同构成特别行政的宪制基础。",
        "option": "",
        "answer": "基本法",
        "id": "1781201442439168000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排。",
        "option": "",
        "answer": "“一国两制”",
        "id": "1781201442321727488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是决定当代中国命运的关键一招。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1781201438555242496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "走中国特色社会主义政治发展道路，必须坚持党的领导、____、依法治国有机统一。",
        "option": "",
        "answer": "人民当家作主",
        "id": "1781201439683510272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是最基本的民生，是劳动者赖以生存和发展的基础、共享经济发展成果的基本条件，关系到亿万劳动者及其家庭的切身利益。",
        "option": "",
        "answer": "就业",
        "id": "1781201440966967296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进依法治国涉及很多方面，在实际工作中必须有一个总揽全局、牵引各方的总抓手，这个总抓手就是建设____。依法治国各项工作都要围绕这个总抓手来谋划、来推进。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义法治体系",
        "id": "1781201440291684352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "当今时代，世界进入新的动荡变革期，世界百年未有之大变局和____相互交织、深度互动，中国同国际社会的联系空前紧密，中国对世界的依靠、对国际事务的参与在不断加深，世界对中国的依靠、对中国的影响也在不断加深。",
        "option": "",
        "answer": "中华民族伟大复兴战略全局",
        "id": "1781201437255008256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____作为世界上最大的发展中国家，深度参与全球气候治理，同世界各国共同推进全球生物多样性治理，积极共建绿色“一带一路”，承担大国责任，展现大国担当。",
        "option": "",
        "answer": "中国",
        "id": "1781201441499643904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "成立____,巩固党纵览全局、协调各方的对外工作大协同局面。",
        "option": "",
        "answer": "中央外事工作委员会",
        "id": "1781201442812461056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在全面建设社会主义现代化国家新征程上，根本动力仍然是____，要继续用足用好____这个关键一招。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放，改革开放",
        "id": "1781201438743986176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们坚定文化自信的深厚基础。",
        "option": "",
        "answer": "中华优秀传统文化",
        "id": "1781201440589479936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "法律是治国之重器，____是国家治理体系和治理能力的重要依托。",
        "option": "",
        "answer": "法治",
        "id": "1781201440065191936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义写出了科学社会主义的“____”。当代中国的伟大社会变革，不是简单延续我国历史文化的母版，不是简单套用马克思主义经典作家设想的模板，不是其他国家社会主义实践的再版，也不是国外现代化发展的翻版。",
        "option": "",
        "answer": "新版本",
        "id": "1781201437066264576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "XiIntro"
    }
]